霧鎖港澳！香港往澳門直升機停飛 部分船隻班次延誤

霧鎖港澳！香港往澳門直升機停飛 部分船隻班次延誤

8,887
建立時間 (HKT): 0304 18:07
張志華攝(蘋果日報)
適中字型
較大字型
張志華攝 (蘋果日報)

近期一股潮濕的海洋氣流影響本港及鄰近地區，本港連日多區被大霧籠罩，營辦來往港澳直昇機服務的空中快線直升機有限公司今日至今，也沒有航班起飛。本報記者以乘客身份致電查詢，職員表示暫時未知何時可復飛，網上預訂系統顯示，今晚最早可訂的香港往澳門航班為晚上10時59分，但職員明言，現時也不能確定晚上的航班是否可起飛。

船公司亦在上環港澳碼頭貼出告示，通知乘客，因受到澳門大霧影響，部分往來香港至澳門的船隻班次會有所延誤。
海事處今早及傍晚也有發出新稿，提醒船長、本地船長和船舶負責人，由於現時香港部分水域能見度低於兩海浬，在香港水域航行必須以安全航速並極度謹慎地駕駛。船隻在航行或碇泊時均須按照國際海上避碰規則發出適當聲號。另外，在使用雷達而無足夠標繪設備輔助時，因所得資料頗為不足，故在詮釋時須顧及這點。

下一則
【短片】【懸崖村直撃】2556級天梯非人生活 習總一句「扶貧」依家變成點？